今日國歌法，明日禁信上帝法，後日禁上網法，有普選都無用

大家都好關注逃犯條例修訂和武漢肺炎。

但其實國歌法比逃犯條例修訂、基本法23條、國民教育、一地兩檢更嚴峻。國歌法亦係第一條真正的惡法。

原因好簡單，因為國歌法係在2017年先加入附件三，具刑事成份。係第一條回歸後因國家尊嚴問題而加入在基本法附件三中的刑事法律。

國歌法成功落實，代表中共成功潛建基本法。

如果國歌法先例成功打開左，下次唔排除中共加入《中華人民共和國網路安全法》都納入落基本法附件三中。

到時，大家就好似大陸生活一樣，要用微信和百度，冇得再用facebook, google, whatsapp，所有言論均受政府監管。下次再爆超級非典型肺炎，只要中國封殺埋港澳資訊網絡，一講肺炎全部禁言，就成功控制全國資訊，大家就以為冇事兒了。

基本法23條，係回歸前訂立的。
逃犯條例修訂，至少法律層面都排隊左政治犯和宗教犯。
一地兩檢，唔去內地口岸大陸都冇你乎。

但國歌法，係在2017年才納入基本法附件三，明顯地係人大合法地潛建基本法。

一旦通過國歌法，下次再推中國網安法（禁你上外國網）後，香港有普選都無用。

一來你不能再求援外國，因為已封殺外國網站。
二來入左基本法，特首和立法會都冇權say no。

唔好以為翻牆就得，因為中共已經打算將翻牆刑事化，唔排隊香港會跟隨，甚至中共迫香港跟隨。

同埋中共已經開始打算玩whitelist制，想取代blacklist制，隨時牆都無得你翻。

好正確，但係兒登仔唔理你
I know that feel, bro.

針唔到肉唔知痛

係吉到死都當無事

push